# Описание реляционной схемы БД

Конечная схема может отличаться от схемы, использованной в приложении - она может быть денормализирована для увеличения скорости доступа к данным, это нормальная практика для реальных проектов. Таким образом переводы слова или данные о его значении (`word_translate / word_meaning`) могут храниться в виде сериализованных массивов данных в отдельных полях таблицы `word`. 

> Для документ-ориентированных БД (NoSQL, типа MongoDB, которую планируеться использовать в проекте) данная схема не абсолютно актуальное решение: к примеру, переводы слова или данные о его значении (`word_translate / word_meaning`) могут храниться в виде списков обьектов с такими же свойствами, как и в указанных связных таблицах. `Foreign Keys` соответственно будут храниться как ссылки на связные обьекты (`ObjectID`). 

  - `user` - таблица для хранения данных о пользователях (для того чтобы авторизировать пользователей, управлять их доступом и т.д.)
    * `username` - что-то вроде логина или имейла, идентифицирует юзера в системе
    * `password` - хранит пароль в хешированном виде. Используеться надёжное шифрование на основе доступных в системе алгоритмов
    * `auth_key` / `access_token` - системные поля для хранения хешей, нужных для авторизации / аунтентификации пользователя в системе
    * `role` - идетификатор роли в виде числа от `0` до `9`. В системе эти роли будут обозначены в следующем виде:
      - `гость`, не идентифицируеться и не сохраняеться в системе, может искать по словам (у которых свойство `word.is_public == true (1)`) и получать данные о введённом слове (переводы на нужные языки, ссылки на данные о них)
      - `0` - `default` - `пользователь` системы, может добавлять слова, словари, наполнять словари, искать по словарям и словам (у которых свойство `is_public == true (1)`)
      - `1` - `администратор`, может делать всё что может пользователь + добавлять новых пользователей в систему
  - `word` - универсальная единица хранения данных о слове или словосочетании, по которому можно получить перевод и другие данные
    * `word` - собственно слово или словосчетание
    * `source_language` - исходный язык слова
    * `is_public` - `1 (true)` / `0 (false - default)` - доступно ли слово для поиска
  - `word_translate` - переводы слова на необходимых языках
    * `word_id`- идентификатор слова / фразы, к которому привязан перевод
    * `translate` - собственно перевод
    * `language` - язык перевода
  - `word_meaning` - значение слова на необходимых языках
    * `word_id`- идентификатор слова / фразы, к которому привязано значение / ссылки на значение
    * `link` - ссылка на значение в любом сервисе поиска данных (например - `wikipedia`)
    * `meaning` - краткое значение слова / словосочетания, может быть мспользовано значение из сервиса поиска данных / открректировано или вручную введено пользователем
  - `dictionary` - словарь терминов. Собирает в себе слова по (например) тематике, определённой пользователем
    * `user_id` - создатель / владелец словаря
    * `title` - название
    * `description` - описание
    * `is_public` - `1 (true)` / `0 (false - default)` - доступен ли соварь для поиска
  - `dictionary_has_word` - связь слова со словарём
    * `dictionary_id` - словарь, в которе входит слово
    * `word_id` - слово, которое входит в словарь
    * `user_note` - заметка пользователя по данному слову, специфичная для словаря
  - `option` - таблица "висит в воздухе", но она нужна для хранения небходимых для системы служебных данных, таких как API ключи к сервисам перевода. Удобно хранить и изменять эти данные из БД 
    * `key` - уникальный ключ для доступа к свойству из кода
    * `title` - название опции
    * `value` - значение опции (строка, сериализованный массив данных и т.п.)